# minter telegram bookshop bot

Telegram bookshop-bot for Minter network users.

It opens wallets to new users, they could buy books, download it and recharge wallet with QIWI payment

Телеграм-бот книжного магазина.

Возможности: 
- открывает кошельки новым пользователям;
- позволяет пополнять кошелек через QIWI;
- продает книги, выложенные через админ-панель;
- принимает оплату в BIP;
- позволяет скачать приобретенные книги;
- зачисляет выручку на кошелек книги;
- регулярно переводит выручку с кошелька книги на главный кошелек магазина

Бот работает на Node.js с базой данных PostgreSQL.

Установка бота на LINUX сервер:
1. Рекомендуется загрузить копию файлов на ваш LINUX сервер, например, Ubuntu 16.04, в составе которой есть БД PostgreSQL.
2. Создать базу данных и ее пользователя, сохранить эти данные. 
3. Через Телеграм-бота BotFather создать своего бота, сохранить его токен.
4. Для изменения всех параметров (telegram bot token, qiwi secretKey, qiwi publicKey, adminPanel credentials) нужно изменить файл debug.json. 

Для этого необходимо в корне проекта ввести команду:  

nano config/debug.json 

Заполните нужными данными поля:

"token": "YOUR_TOKEN" - токен бота из BotFather
  "dbConfig": 
    "dbName": "YOUR_DB_NAME" - имя вашей БД
    "userName": "YOUR_DB_USERNAME" - имя пользователя вашей БД
    "password": "YOUR_DB_PASSWORD" - пароль пользователя вашей БД
    
    "credentials": {
    "login": "YOUR_ADMIN_USERNAME" - логин вашего администратора (добавление/удаление авторов и книг, выкладка книг)
    "password": "YOUR_ADMIN_PASSWORD" - пароль администратора
  },
  
  "qiwi": {
  
    "secretKey": "YOUR_QIWI_SECRET_KEY" - секретный ключ вашего QIWI-кошелька
    "publicKey": "YOUR_QIWI_PUBLIC_KEY" - открытый ключ вашего QIWI-кошелька
  },
  
  "mainWalletMnemonic": "12_WORDS_SEED_PHRASE" - сид-фраза главного кошелька бота
  
  "bipRate": 1 - курс обмена QIWI на BIP
  
  "bitsCost": { - предлагаемые пользователю объемы пополнения кошелька в рублях, по умолчанию 1, 5 и 10 рублей
  
    "1": 1,
    
    "5": 5,
    
    "10": 10
    
  },
  
  "billDurationMillis": 1800000 - время жизни счета QIWI
 
  "ownerTelegramId": - ID владельца бота
}
    
5. Установка зависимостей бота:

npm install 

6. Для запуска под LINUX необходимо в корне проекта написать команду:

sudo NODE_ENV=debug node index.js & disown 

7. Зайдите на IP вашего сервера и вы попадете на страницу администратора (придется ввести установленный вами в файле debug.json логин и пароль администратора)
Там вы сможете добавить авторов и книги, а также открыть книги для продажи.

8. Заходите в вашего бота и увидете выставленные через панель администратора книги.

Дополнительные настройки:

Языки: В корне проекта лежит папка languages. В ней лежат файлы с языками. 

Чтоб добавить свой язык, необходимо взять любой из файлов из этой папки и скопировать его, назвав инициалами языка 
(ВАЖНО: необходимо указывать название файла 2-3 буквами, которые также необходимо использовать внутри этого файла в строке "code":
"EN" (регистр не имеет значения)). Далее необходимо заполнить все поля созданного файла на том языке, который добавляется. 
 
Ручная работа с БД: 

Для подключения к БД ввести команду: 
psql 

Далее необходимо подключиться к пользователю: \c ИМЯ
Просмотр таблиц: \dt 
Просмотр данных из таблицы: select * from <table_name>; 

Изменять данные вручную крайне не рекомендуется. 
